【對沖人生】香港終極篇 資金人才撤 - 錢志健

節錄

【對沖人生】香港終極篇 資金人才撤 - 錢志健

港版國安法下，更大的清算可能是把幾個關鍵人物「祭旗」，資產隨時被凍結，在香港作投資，只是浪費時間。資料圖片

美國總統特朗普最終簽署了《香港自治法案》，也簽署行政命令，取消對香港的特殊待遇。美國商會也做了一項調查，受訪的機構當中，36%成員有意向把資金及業務撤出香港。在此一提，美國重炮手商務部長Wilbur Ross在國安法硬推前的一刻已提示，在港的美國公司要好好審視是否需要把亞洲總部撤離香港。《紐約時報》也在未來一年，會把三分一員工調去南韓首爾，投資銀行德銀DB的新任CEO將會長駐新加坡。

對一般市民來說，美國取消對香港特區護照持有人的特殊待遇，確實「燒不到」太多中共官員。如何做到「真制裁」把香港價值出賣的官員，不少人拭目以待。在此領域，特朗普「留下一手」，聽說林鄭月娥、鄧炳強及韓正已在制裁名單內，中共政治攬炒，同時間譴責世界干預中國內政，香港難以有安寧。

中國稱禁止官員拿外國護照。。。。。。。。。。。

關鍵人物隨時被祭旗

。。。。。。。。。。。國家要錢，本應只需繳交15%香港個人入息稅，突然要多付30%的「差額」，而這個內地「稅網長臂」，已經延伸到全世界有分行的國企。

最後，香港「被換血」，。。。。。。。。。
61萬人出嚟投票得來不易，我們未敢放棄。Free Hong Kong神話倒下前，由一班有心人作歷史見證，但要離開的，不要忘記我哋。

錢志健
資深對沖基金經理
mailto:mdehedgecenter@gmail.com
本欄逢周五刊出

睇錯車志健

屌你以為brain

成篇文好似冇乜實際內容，似呻多d....